\renewcommand{\thepage}{\arabic{page}}

\chapter{Marco Teórico}

\section{Mecánica clásica.}

La mecánica clásica, es la rama de la física  que estudia las leyes del
comportamiento de cuerpos físicos macroscópicos en reposo y a velocidades
pequeñas comparadas a la velocidad de la luz.
Se podría decir que la mecánica clásica se divide en tres campos de estudio,
la \textit{estática}, la \textit{cinemática} y la \textit{dinámica}.

Por un lado, la estática estudia los cuerpos en reposo
y por otro, la cinemática y la dinámica estudian los cuerpos en movimiento,
aunque bajo diferentes enfoques.
La cinemática estudia el movimiento de los cuerpos sin consideración de las
fuerzas que lo provocan. La dinámica estudia las fuerzas que producen el
movimiento de un cuerpo.

Los fundamentos de la dinámica son las tres leyes de Newton:
\begin{itemize}
	\item{La ley de inercia.}
	\item{La ley de la interacción y la fuerza}, y por último
	\item{la ley de acción-reacción.}
\end{itemize}

La dinámica estudia a los cuerpos como una partícula centro de masa,
o como un conjunto de partículas que interactuan entre sí.
De ésta manera, un cuerpo sólido es un cuerpo cuyo conjunto de particulas
que lo conforman tienen separación y forma constante. Aunque en la naturaleza,
todos los cuerpos se deforman por cambios de temperatura, presión y/o fuerzas
externas, en casos prácticos es posible simplificar el análisis suponiendo
lo contrario.

A partir de la primer ley de Newton se introduce el concepto de 
sistema de referencia inercial, mísmo que permite que la variación del
momento lineal del sistema sea igual a las fuerzas reales sobre 

\subsection{Principio de mínima acción.}

\subsection{Mecánica Lagrangiana.}

\subsection{Ecuación D'Alembert - Lagrange.}

\subsection{Ecuación Euler - Lagrange.}

\section{Control automático de sistemas LTI.}

\subsection{Linealización de sistemas dinámicos.}

\subsection{Control clásico.}

\subsection{Control moderno.}

\section{Discretización de sistemas dinámicos.}

\subsection{Frecuencia de muestreo.}

\subsection{Ancho de banda.}

\subsection{Método de Tustin.}

\section{Instrumentación.}

\subsection{Cinemática de un robot móvil.}

\subsection{Mediciones inerciales.}

\subsection{Filtro complementario.}

%\chapter{Marco Técnico.}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	1.- MODELO MATEMÁTICO DEL SISTEMA				   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{Modelo matemático del péndulo invertido.}
%
%Pequeña introducción.
%
%\subsection{Modelo matemático simplificado.}
%
%Aquí se presenta el diagrama a bloques de los elementos
%que componen al modelo del robot simplificado,
%pendulo simple sobre un carrito, sistema de 2 grados de libertad.
%
%\subsection{Modelo matemático D'Alembert - Lagrange.}
%
%Por ultimo, se presenta el mísmo diagrama a bloques
%del sistema, simplificado como un pendulo invertido
%sobre dos ruedas diferenciales y un análisis completo
%del sistema no lineal.
%Éste mismo modelo se ha de linearizar y posteriormente
%simular.
%
%\subsection{Series de Taylor.}
%
%%\subsection{Modelo matemático Euler - Lagrange.}
%
%%Si hay tiempo, existe la posibilidad de comparar los
%%modelos y mostrar porque D'Alembert - Lagrange y
%%Euler - Lagrange son diferentes.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%	2.- CONTROL AUTOMÁTICO							   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\section{Control automático.}
%
%Pequeña introducción.
%
%%\subsection{Controlador PID.}
%%
%%Se presenta un diseño de controlador que únicamente
%%controla el balance.
%
%\subsection{Controlador por realimentación de estado.}
%
%Se presenta un diseño de controlador que controla
%el balance y la posición.
%
%\subsection{Controlador LQR.}
%
%Se presenta un diseño de controlador similar con
%el algoritmo LQR.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%	2.- CONTROL AUTOMÁTICO							   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\section{Discretización de sistemas dinámicos}
%
%Describir la relación entre el plano S y el plano Z,
%y la ecuación que los mapea.
%
%%\subsection{Forward differences}
%%
%%Exponer el primer método, resultando en una expresión no causal.
%%
%%\subsection{Backward differences}
%%
%%Exponer el segundo método, resultando en una expresión causal.
%%
%\subsection{Método de Tustin}
%
%Exponer el método más común, resultando en una expresión ligeramente
%más compleja, pero más cercana al sistema continuo.
%
%\subsection{Frecuencia de muestreo}
%
%Como definir la frecuencia de muestreo.
%
%\subsection{Ancho de banda del sistema}
%
%Cual es el ancho de banda del sistema.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%	3.- INSTRUMENTACIÓN (SENSORES Y ACTUADORES)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\section{Instrumentación.}
%
%Pequeña introducción.
%
%\subsection{Cinemática de un robot móvil.}
%
%Describir las ecuaciones de posición y velocidad.
%
%\subsection{Mediciones inerciales.}
%
%Describir las ecuaciones para medir los ángulos a partir del sensor de inercia IMU.
%
%\subsection{Filtro complementario.}
%
%Describir en que consiste un filtro complementario.
